# Games_sales_analysis

## Исследуем набор данных о видеоиграх, объем продаж которых составил более 100 000 копий.

## Вопросы на которые анализ должен ответить:
## 1. Первый шаг – загрузить данные и убедиться, что всё считалось правильно: посмотреть на столбцы, типы данных, размерность, наличие пропущенных значений.
## 2. В каком столбце встретилось больше всего пропущенных значений?
## 3. Выведите описательные характеристики переменной Year и постройте график распределения количества выпущенных игр по годам.
## 4. На каких платформах произошло больше всего релизов? Оставьте названия только тех платформ, частота встречаемости которых составляет более 7%. Значения укажите в порядке убывания частоты встречаемости через запятую с пробелом.
## 5. Игры каких издателей (Publisher) встречаются в датасете чаще всего? В качестве ответа укажите наибольшую абсолютную частоту встречаемости.
## 6. Сфокусируемся на играх от Nintendo. Посчитайте среднее, медиану и стандартное отклонение по продажам игр данного издателя в разных регионах (NA, EU, JP, Other). В каком регионе медианное значение объема продаж является наибольшим?
## 7. Теперь посмотрим на продажи Nintendo в Японии по жанрам. Постройте боксплот, где: по оси x будет расположен жанр игры (Genre) по оси у – объем продаж в Японии (JP_sales) Взглянем на получившиеся боксплоты. Что мы можем по ним сказать о данных?
## 8.  Визуализируйте динамику изменения объема мировых продаж (Global_Sales) по годам для игр Nintendo следующих жанров: Fighting, Simulation, Platform, Racing, Sports.На каком отрезке времени игры жанра Sports были наиболее популярны? Иными словами, выберите наименьший отрезок, который включает в себя несколько крупных пиков.
